與梅小惠不和14年 趙學而：由得佢過咗去

發佈日期：2017年5月24日

趙學而在圈中好多朋友，但一定唔包括梅小惠。她們一起拍了《皆大歡喜》4年，開劇不久已經反面，至今14年，仍然未和解。

搞到反面咁大件事，起因是學而拍劇遲到，有次拍外景她又遲到，到場即刻向全部工作人員耍冧。當時只有梅小惠冇反應，趙學而就去到佢面前再講sorry，但梅小惠就黑面話：「我聽到啦，唔使講啦，係人都知我 EQ高。」自此兩個人就面左左。

有份拍劇的謝天華當時話：「呢單嘢的確堅㗎，佢兩個紮行晒馬，有人喺千鈞一髮之間平息呢件事。」

之後為了避開趙學而，梅小惠寧願做獨家村，自己一個人食飯。二人在化妝間亦會各據一方。

同劇的陳彥行談到此事，直認有人問她為何不做和事老，但她說：「自己算老幾吖，呢啲嘢要大哥大姐解決。」

去年提起同梅小惠不和，趙學而亦話：「呢啲嘢過咗去，唔想再講，由佢過咗去，工作上做到大家要做嘅就OK。」

但問到有冇被人欺負，她直認：「應該有，但唔記得，好多人覺得我好火爆，我係一點就着，但燒完就冇嘢，過咗去就算。」

雖然趙學而演《皆大歡喜》深入民心。但其實她參加新秀入行，做過《娛樂新聞眼》同婦女節目《都市閒情》主持，亦演過靚女角色，例如《天龍八部》的木婉清。

不過自從拍《皆大歡喜》搞到不愉快，她不想4年拍長劇，近年只客串電視劇和拍電影。

唔怪得佢地拍戲時，鬥氣鬥得咁真實

大婆二奶都係方丈黎

謝天華做磨心假戲真做

假戲真做

趙學而都似港女格

啲女人咁撚on9

令到呢套劇更加神

女人成日為左小事而壞大事

女人真係,串2句就嬲十幾年

無論你喜歡誰

跟住你串我呀嘛

趙學宜個樣一睇就知佢臭閪格

二家嫂

豬頭美

次次講皆大歡喜就諗起薛家燕個句
「人肉當藥引 」

遲到仲咁多嘢講

梅小惠咁樣衰都拍到電視劇女主

道歉唔一定要接受 , 遲到在先人地最初唔接受 , 但如果真係有誠意和解都應該試多一兩次

咁小事就不和

西女人對西女人，周不時都有

有無睇到個又字
應該都好撚多次先會咁

隻揪啦

佢家姐好似係編劇

但佢做開醜女角色 豬頭美

由得佢過咗去 架啦

喂你仲唔hur hur 聲同我道歉
相公呀，唔知邊到有隻狗係到吠 呢何

有聲

幾多年？

wfc

趙學而又遲到喎 , 你認為要梅小惠道歉番轉頭 ?

古裝版石美好正，好多口頭禪
我石美並非浪得虛名
再嘈拆你個髻

獲獲都因為有同事遲到累街坊遲開工遲收工，仲要經常性，唔嬲就奇。唔係次次道個歉又可以轉頭再犯架。
呢單野唔怪得人，趙學而唔底爭

邊有人好似佢咁小氣 架姐

趙學而真人好串

14年呀，睇標題啦

一句話嬲14年
女人好波

呢何
真係好撚傳神

趙學而個格係點我唔知，淨係知佢唔再唱歌真係好可惜

現代版皆大歡喜
真係On9
拍拍下太貴
D人走撚晒

金家果四個八婆

一件咁小既事，可以不和足14年，女人真係好恐怖

人地遲到過黎道左歉，如果係男人既，已經一句nevermind, 下一秒已經咩事都無

佢家姐梅小青

唔講真係唔知

有家姐照

自己遲到n次在先仲怪人
大佬成村人等緊你開工好唔好意思呀，嬲都好正常囉

唔怪得兩個人D戲咁真

嬲14年喎

「呢單嘢的確堅㗎，佢兩個紮行晒馬，有人喺千鈞一髮之間平息呢件事。」
家燕姐 ???

男人都遲到
唔會怪邊個

星期一班五晚一點都重做緊

BTW 聽行姐講 拍男親女愛個陣佢遲到左幾分鐘
即刻跪係DO姐面前道歉

係啦有得邊個啊

阮兆祥好似同佢兩個都fd

點解唔搞下gag 暖場

真心道歉就ok la, 駛唔駛跪0係度

娛樂圈呢d野真係好恐怖

哈哈哈哈哈哈哈哈

劉丹?

除非你遲到仲串柒柒或者真係經常遲到老馮要人等，唔係既話，真心道歉已經好夠。

祥式爛gag 講完無人笑得自己笑
只會火上加油

都冇計，do姐同行姐資歷差太遠 唔跪唔洗撈添

Do姐最憎人遲到 唔跪一定大把說話聽

過左咁多年都仲有聲

阮笑祥：Hey 遲到依家野無人想架嘛 對不對
愛因斯坦：係囉係囉 你地兩個唔好嬲啦

個時連子華都驚DO姐就知佢有幾勁啦

要人跪會唔會又太過份

驚還驚，唔會跪lor, 痴線

仲以為因為 天華而反面

呢件事我聽電台講過
行姐話佢當日遲到已經心知不妙
一入去就直接去搵do姐道歉
好似無話跪係到
但係do姐繼續黑面
之後行姐就同大家講：今日下午茶佢請
do姐終於出聲話：你早就應該要啦

如果唔跪 重駛閪撈既

咁樣正路好多lor

男人記仇起上o黎唔係人咁品
女人係煩膠

男人黎講，我覺得只要唔係咩大野，對方又肯認衰，已經無咩事

仲有個空白鍵演釋位

但男人老狗我肯定唔會為d芝麻綠豆野而記咁耐仇

乜撚都關男女事
王祖藍同歐錦棠都係啦

只能夠說我見得太多鳥
女人鍾意為小事嘈
好撚婆媽 姨姨哦哦咁
男人有仇之直情會打大交
你睇廁田就知啦

捉佢請全劇組下午茶咪乜事都冇囉

miss mo把聲 + 佢d八婆手勢

梅小惠真人幾正

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

依個post 好多聲

2分20秒

豬頭美，不了

唏呀……團結一心有新轉機

祥：知唔知阿而呢D叫咩呀？
係有心唔怕遲呀！哈哈哈哈哈哈哈……

想問套劇入面謝天華有冇娶梅小惠

哈哈哈哈哈哈哈

現代版無

屌又真係佢style

佢姓趙,傳過佢係趙XX既姪女定咩親戚
都有頭有面

唔講以為黃子華係咩天王巨星

跪喎⋯⋯

職場閪人有撚分男女

x2

林玉露變二奶個時係真唔gur

有無叫海膽

Same here

成個post都有聲

你未見過小氣嘅男人
男人小氣起上黎仲得人驚

每少謂 條撚樣除左嘿嘿哈哈仲識乜撚野做電台節目整係識暗擦政府鞋廢到

趙學而 如果唔係飛圖收皮 都應該上再一線尾 二線頭 當年成績唔錯 變左楊生就冇運行

之後無人笑
佢用肩撞一撞佢老婆
“殭屍呀 你出句聲啦”

下一秒已經咩事都無
戇鳩

諗起有集男親女愛
Ms mo想屈仙姐請成間office食tea
Ms mo又海膽又sake，最尾食左999
仙姐冇錢比，最尾ms mo自己出返錢

仙姐 一餐下午茶炸喎 你洗唔洗講到牙血都出埋呀？

成個post都好嘈

記得一集 子華問佢洗唔洗打包埋個部長走

好後悔入咗嚟 朝早流流嘈到仆街

好正個post

趙學而聽講好臭串

就黎成個TVB搬左入黎

咁難聽

我都覺唔好聽，嗰時佢翻唱最佳位置個個都話正，但我聽唔入耳，覺得怪怪地。

重口味呀

我就唔識欣賞啦

我覺得幾好喎

DODO好仰慕子華
而家都係講到明除非套劇係拍黃子華, 如果唔係佢唔拍

Cd ver 真係唔差
佢有d歌係唔錯

但唱live 好唔得

好能小學雞

14年前都攞返出黎講

其實無乜野 無乜來往姐
又唔係好fd

我都記得無跪咁誇張

Do 姐依d 覺得係嚴
但你肯氹下佢就無事果隻

但佢已經係50路

點解會變左二奶既 個集無睇

同埋你唔係得罪佢應該都係好玩得果d